李嘉誠：沒有任何事情比「希望」更能振奮人心

李嘉誠基金會向本港4間大學捐款，同時亦貼出李嘉誠4封分別致函4間大學校長的信，提到「我認為沒有任何事情比『希望』更能振奮人心，借科技革命之力，自強守志，化虛幻夢境為實質競爭力」。

4封信分別致港大醫學院梁卓偉院長、中大醫學院陳家亮院長、科大史維校長、教大張仁良校長。

4封信件的第一段相同，同為「最近，喜獲一幅《赤壁賦》書法，筆力曲折，盡顯蘇子刻骨之真率，天地萬物間流逝的『變』與『不變』中，各人如何尋找和展現自己的角色。蓄發創新是求存立足未來的力量，『知識改變命運』許是老生常談，箇中真意，卻是『取之不盡、用之不竭』的永恆」。

第二段最初數句亦相同。「這個庚子年一直多變，驚心動魄挑全球處處，深信衝出混沌迷惘，教育是必由之道，一葉輕舟往未來」。

而該段「沒有任何事情比『希望』更能振奮人心」則出自相同的文章結尾。結尾寫道「下筆此信，滿心高興，我認為沒有任何事情比『希望』更能振奮人心，借科技革命之力，自強守志，化虛幻夢境為實質競爭力，也是你我終生的共鳴」。

香港有科技？

「提早退休財務自由計劃」網上課程系列

經過多月的社會活動，疫情爆發，以及全球失業率飆升，面對零息壓力，不投資才是最大的風險 ! 此課程教大家可以輕鬆地把握全球機會，透過基金、股票、債券及另類投資如黃金、房託等等中得到穩定收益！

另一邊港共政權

繼月中撤回理工大學擴建工程撥款之後，港府突然再以「有議員關注」為由，撤回中文大學和香港大學興建教學樓和提升醫學設施的兩項撥款申請，是兩星期內第三項申請撤回。有泛民議員質疑這是企圖懲罰大學和大學生，理大校董會主席林大輝亦批評港府此舉不明智，認為不應用這方法要大學「負責」，而受影響最大的，是日後的學生，不是現在的學生。

政府抽中大港大醫療教學設施逾2.5億撥款 稱因「有議員表示關注」

香港都絕望啦

有志搞科技就無謂留係香港

諗起月黑風高，摩根費曼講希望係好危險

我都諗起 月黑高飛 主角講
"'Remember, Hope is a good thing, maybe the best of things, and no good thing ever dies."

共勉之

藍絲睇到「革命」兩個字又好嬲嬲

認真想知藍屍會唔會屌9孫中山同五四運動嘅學生係暴徒，搞搞震

土共咪係靠搞革命起家。
嬲乜